周國賢嘅《在天之靈》是咪近十年最多政治隱喻嘅廣東歌？

不要走 不要走 你別太早走 恨還在 病還在 未曾學會救<-你係指港英政府？
重看你筆記 研究你講義 和昨日最盛世的地球

不要走 不要走 應有還未有 樂園夢 未圓夢 後人記得不過沒再追究
太荒謬 明知再追幾年 也不夠

遺下美好 當天你讓我去管理<-美好係指黃金八九十年代？
若果做的 是齣爛戲 來世沒顏面 見到你
抬望眾星 在天上看守的百代精靈 低頭 我嘆著氣

知了恥 識了書 被循循善誘
但求在 學成後 未來變得比昨日更優秀
你走後 崛起那些竟是 禽和 獸<-你走後=回歸之後？ 崛起嘅禽獸=狼振英？

遺下美好 今天我代你去管理
若果做的 是齣爛戲 來世沒顏面 見到你
抬望滿山 墓碑亦生輝的 偉大先驅
後繼著你的福氣 恨我沒有更爭氣

自上幼稚園 推銷那醜陋 孩子不聽 要批鬥<-那醜陋=國民教育？
人間的新審美 你明了沒有

路過意外 亂拍一會 才去救 餵飽手機渴求 <-呢句好中
鍵盤愛刻薄 誰要理由 隨手打兩篇毒咒 <-高登/連登文化？

聽講所有撕裂 搞show可以補救 豪宅必須供應 農田還剩五六畝<-撕裂=黃/藍絲？
飯要開 無謂說真話 回家post個 「嬲嬲」足夠 我是時候自戴手扣<-「要返工，不了」？

豐功偉業 代你管理 幸福日子 若果爛尾 難怪讓泉下你生氣
想給我後世去憶記 但死後名字 大抵會被他唾棄

成首歌真係好正 要聽多幾次先聽得出入面所包含嘅隱喻
大家仲聽唔聽得出仲有無其他隱喻？

「恨還在 病還在 未曾學會救」係指民主派同建制派嘅鬥孚？
定係香港人嘅心病？

睇到啲大陸狗誤解哂周生首歌，我真係想嘔

黃生寫既奇實可以就咁讀字面意思就得

其

咁老老柒柒係香港人先有咁既感受咁既解讀 有咩出奇 反而驚訝竟然有大陸狗聽佢

btw近期腎仔除左在天之靈 橡筋同當下的力量都好正

中曬

飯要開 無謂說真話 回家post個 「嬲嬲」足夠 我是時候自戴手扣